Описание:
Данное ПО позволяет выключить или перезагрузить Raspberry Pi с помощью джамперов. 
Если снять джампер, а затем установить обратно, то программа выполнит команду "shutdown". 
(35-36 пины - перезагрузка, 39-40 пины - выключение).

Требования:
Библиотека WiringPi: http://wiringpi.com/download-and-install/ 
В ArchLinux данная библиотека есть в репозитории.